<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>公路车 on PaperMod</title>
    <link>http://localhost:8888/tags/%E5%85%AC%E8%B7%AF%E8%BD%A6/</link>
    <description>Recent content in 公路车 on PaperMod</description>
    <generator>Hugo -- 0.131.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 13:51:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:8888/tags/%E5%85%AC%E8%B7%AF%E8%BD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小白环法观赛指南</title>
      <link>http://localhost:8888/posts/%E5%B0%8F%E7%99%BD%E7%8E%AF%E6%B3%95%E8%A7%82%E8%B5%9B%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:51:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:8888/posts/%E5%B0%8F%E7%99%BD%E7%8E%AF%E6%B3%95%E8%A7%82%E8%B5%9B%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>常见术语 黄衫（Yellow jersey/Maillot Jaune） 黄衫是总成绩领先者的象征，穿上黄衫的车手就是比赛的领头羊。 绿衫（Green jersey/Maillot Vert） 绿衫代表冲刺积分的领先者，通常由擅长平地冲刺的车手穿着。 圆点衫（Polka dot jersey/Maillot à Pois Rouges） 圆点衫授予爬坡积分最高的车手，爬坡能力强的车手更有机会获得。 白衫（White jersey/Maillot Blanc） 白衫是最佳年轻车手（25岁以下）的象征，表现优异的年轻车手会穿上白衫。 突围/兔子（Breakaway） 指比赛中一小部分车手从主集团（Peloton）中突围出来，尝试抢占领先位置。 主集团（Peloton） 主集团是比赛中最大的车手队伍，大部分车手都会待在主集团里，节省体力。 冲刺（Sprint） 冲刺是比赛最后几百米的激烈竞争，冲刺手（Sprinter）们会在这时全力以赴，争夺赛段冠军。 掉队（Dropped） 被其他选手甩在后面，也被称为off the back或者out the back。 计时赛（Time Trial） 计时赛是车手单独出发，按时间计成绩的比赛形式，包括个人计时赛（ITT）和团队计时赛（TTT）。 总成绩（General Classification, GC） 总成绩是根据车手每个赛段的时间累加计算的，最终总时间最少的车手将获得黄衫。 皇后赛段（Queen Stage） 指的是能够决定多日赛最终排名的关键性山地赛段，通常有数座难度很大的山峰。 火车（Paceline） 指的是队友在前面做苦力，保护主将，为主将节省体力的战术。（对应的有冲刺火车或是山地火车） 跟风/蹭风/吸尾流（Draft） 在高速骑行过程中，车手的大部分体力是消耗在对抗空气阻力（风阻）上。因此会有车手骑在其他人或车子后方，来降低风阻，节省体力。 粘瓶（Sticky Bpttle） 选手在拿补给车的水壶时，会短暂获得补给车所带来的助力，以节省体力，通常三五秒之内都是被允许的，如果时间太长被裁判发现将会被罚款甚至取消成绩。 关门时间（Time limit） 在每天的比赛中，车手们必须在不超过当日赛段冠军用时的一定比例时间内完赛，否则将被取消比赛资格，不被获准在第二天的比赛时发车；确切的比例取决于赛段的类型、地形和速度；速度快时，在平地赛段中，比例会低至5%，而速度慢时，在山地赛段中，比例会达到16、17%。在某些情况下，赛事组织者有权酌情赦免一些车手，比如当有过大一部分车手无法在关门时间内完赛时。历史上也有过特例，一些大牌冲刺手被关门，然后组委会以扣冲刺积分的形式来放他们一马。 爬坡点等级（Mountain Climb Classification） 比赛中设置的爬坡抢分点，难度与级数由低至高为4、3、2、1、HC（顶级）；越高的级数代表爬坡长度越长、坡度越陡。 补给区 Feed Zone 比赛中设置一个区域，让车队提供车手饮食补给袋的地方。通常，车手不会在这个区域发动攻击。 垃圾丢弃区（Collection Zone） UCI规定只能在固定的垃圾丢弃区扔垃圾，否则会被罚款。 自行车战术 油管上有个台湾博主叫做《喂我阿维》做了一个自行车战术的系列视频，这个系列的视频选择了一些实战的战况并结合了三维动画来解释各种战术，非常直观易懂，推荐大家观看。
环法观赛中小白常问的问题 为何约纳斯温格高（Jonas Vingegaard Rasmussen）外号鲨鱼佬？ 温格高在进入职业比赛之前曾在鱼类加工厂干过一年左右的兼职，所以粉丝给他起了外号sha鱼佬。因为鲨鱼和sha鱼发音相同，所以就有了这个外号。其实也是为了规避社交平台的敏感词。 为何提到波加查就会提到芬达？叫他芬达超人？ 因为其他车手结束比赛大多会喝纯净水或者一些电解质饮料，或者一些我们不认识的功能饮料。而波加查喜欢比赛后喝芬达。不过今年很少看到他喝芬达了，不知道是不是没要到赞助费（狗头保命）。 每次比赛都有四五个小时，车手怎么上厕所？ 当然是站着解决了，哈哈。比赛开始时车速较慢，还可以停车在路边解决。比赛中段车速会很快，一旦停车将很难追上，通常这时车手会边骑边放水，如果你在直播中看到有在边上骑车并且骑行姿势奇怪的车手，那么他可能在放水。 环法中有中国的车队吗？ 很可惜，没有。目前也只有一位中国车手完成过环法，是在2014年来自捷安特·禧玛诺车队中国车手计成，以第164名，也是最后一名完成比赛。 有的赛段在终点前许多车手为什么向路边扔水壶？ 为了减轻负重，提高冲刺速度。 卡文迪什（Mark CAVENDISH）外号由来？ 盘爷：取自名字（CAVENDISH）的最后四个字母（Dish）。 曼岛飞弹：因为卡文迪什是土生土长的曼岛人，并且速度飞快（曼岛以摩托赛曼岛TT著称）。 卡胖：卡文迪什不擅爬坡，以及每逢佳节胖三斤的体质，为他招来了这个“雅号”。 为何不想争赛段的车队也会在前面带风？为何要把主将带到最后三公里？ 首先在集团前方相对来说较为安全，因为集团后方只能看到前面车手的屁股，对突发情况难以预判。其次因为在最后三公里发生摔车或者机械故障，成绩按照大集团的过线成绩计算，不会丢时间。 更新：UCI 已决定允许组织者和其他利益相关者试行要求修改所谓的“三公里”（或“冲刺区”）规则（《UCI 规则》第 2.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
