<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>FrameBuffer on PaperMod</title>
    <link>http://localhost:8888/tags/framebuffer/</link>
    <description>Recent content in FrameBuffer on PaperMod</description>
    <generator>Hugo -- 0.131.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jan 2022 17:38:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:8888/tags/framebuffer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Linux 帧缓冲</title>
      <link>http://localhost:8888/posts/linux%E5%B8%A7%E7%BC%93%E5%86%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 17:38:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:8888/posts/linux%E5%B8%A7%E7%BC%93%E5%86%B2/</guid>
      <description>简介 FrameBuffer 是内核当中的一种驱动程序接口。Linux 是工作在保护模式下，所以用户态进程是无法象 DOS 那样使用显卡 BIOS 里提供的中断调用来实现直接写屏，Linux 抽象出 FrameBuffer 这个设备来供用户态进程实现直接写屏。
帧缓冲主要结构 fb_info 该结构体记录当前帧缓冲设备的状态信息，如果系统中有多个帧缓冲设备，就需要两个fb_info结构，这个结构只在内核中可以看到，对用户空间不可见。
fb_var_screeninfo 该结构体记录指定的帧缓冲设备和显示模式中可以被修改的信息，其中包括显示器分辨率等信息。
fb_fix_screeninfo 该结构体表示帧缓冲设备中一些不能修改的参数，包括特定的显示模式，屏幕缓冲区的物理地址，显示缓冲区的长度信息。
fb_ops LCD底层硬件操作接口集。比如fb_open、fb_release、fb_read、fb_write、fb_ioctl、fb_mmap等：
fb_cmap fb_cmap指定颜色映射，用于以内核可以理解的方式存储用户的颜色定义。
帧缓冲显示原理 帧缓冲设备是一种显示抽象的设备，也可以被理解为它是一个内存区域，上面的应用程序可以直接对显示缓冲区进行读和写操作，就像访问文件的通用接口一样，用户可以认为帧缓冲是一块内存，能读取数据的内存块也可以向这个内存写入数据，因此显示器显示图形界面实际上根据根据的是指定的内存数据块内的数据。
帧缓冲的显示缓冲区位于 Linux 内核地址空间，应用程序不能直接访问内核地址空间，在 Linux 中，只有一个内存的内核地址空间映射到用户地址空间才可以由用户访问，内存的映射是通过MMAP函数实现的在 Linux 中。对于帧缓冲，虚拟地址是通过内存映射的方法将显示缓冲区内核地址映射到用户空间的，然后用户可以通过读和写这部分的虚拟地址来访问显示缓冲区，在屏幕上绘图。
使用流程 使用帧缓冲之前应该首先确定 Linux 系统上已安装了帧缓冲驱动，可以在目录/dev/下查找fb*如，/dev/fb0, /dev/fb1等设备来确定是否安装。如果没有需要安装一个帧缓冲驱动的模块到内核，或者重新编译内核生成一个带帧缓冲模块的镜像。
使用帧缓冲需要进入控制台模式，即纯命令行的模式进行编程。一般可以通过快捷键CTRL+ALT+F1进入控制台模式，CTRL+ALT+F7切回图形窗口。如果控制台模式没有登录，可以CTRL+ALT+F6尝试登录。
因硬件显示设备的物理显示区是通过帧缓存区操作，而帧缓存区是处于内核空间，应用程序不能随意操作，此时可以通过系统调用mmap把帧缓存映射到用户空间，在用户空间中创建出帧缓存映射区（用户图像数据缓存区），以后只需把用户图像数据写入到帧缓存映射区就可在硬件设备上显示图像。
具体实现流程如下：
打开帧缓冲设备/dev/f0 在Linux的/dev目录的寻找b*设备文件然后使用读写模式打开它，Linux 系统将使用通用的open系统调用来完成功能， open的功能原型如下：
int open(const char *path, int oflags); Path是准备打开的文件或设备的路径参数； oflags指定打开文件时使用的参数； flags参数的指定，是通过组合文件访问模式和其他的可选模式一起的，可以支持多个模式或，参数必须是指定下列文件的访问模式。 只读：O_RDONLLY 只写：O_WRONLY 读写：O_RDWR 简而言之， open函数建立设备文件的访问路径。如果操作成功，它返回一个文件描述符，只是一个文件描述符，它将不使用其他任何正在运行的进程共享。如果两个程序同时打开相同的文件，将得到两个不同的文件描述符。如果他们执行文件写入操作，他们将操作每个文件描述符，不会发生冲突，写完之后退出。他们的数据不会互相交织在一起的，但会互相的彼此覆盖 (后写完的内容覆盖前面写的内容)，两个程序来读取和写入的文件位置看似一样但是有各自不同拷贝所以不会发生交织。如果open调用未能返回1，则将全局变量errno设置为指示失败的原因。
通过系统调用ioctl函数获得帧设备相关信息 通过顿缓冲文件描述符，屏幕的分辨率、颜色深度等信息可以被获得，帧缓冲驱动中存放了这些对应的信息，必须使用 Linux 系统调用ioctl首先将帧缓冲的文件描述符和fb_var_screeninfo 结构体对应起来。
结构体fb_var_screeninfo包含以下三个重要数据结构：
屏幕的 x 方向分辨率，像素作为单位。 屏幕的 Y 方向分辨率，像素作为单位。 屏幕的像素颜色深度，每个像素用多少比特数表示。 ioctl函数原型如下：</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
